% Third Epistle of John
% Typesetting copyright (C) 2009 Jaromir Hradilek

\epistle[Třetí epištola S. Jana]{Třetí epištola}{(S.) Jana apoštola}

\begin{multicols}{2}

\bookmark{III.\,Jan}

\begin{excerpt}
  Kterak jedni při druhých, a zvláště otcové při dítkách, máme se pravdě těšiti, \verseref[3J1:5]{5.} přívětiví býti, \verseref[3J1:10]{10.} nepřátely pravdou přemáhati, \verseref[3J1:12]{12.} i svědectví pravdě vydávati, učí svatý Jan.
\end{excerpt}

\lettrine{S}{}tarší Gáiovi milému, kteréhož já miluji v pravdě.
\verse{2}\,Nejmilejší, žádámť ob\-zvlášt\-ně, abys se dobře měl, a zdráv byl, tak jako duše tvá dobře se má.
\verse{3}\,Zradovalť jsem se zajisté velice, když přišli bratří, a svědectví vydávali o tvé upřímnosti, kterak ty v upřímnosti chodíš.
\verse{4}\,Nemámť větší radosti, než abych slyšel, že synové moji cho\-dí v upřímnosti.
\verse[3J1:5]{5}\,Nejmilejší, věrně děláš, cožkoli činíš bratřím a hostem,
\verse{6}\,Kteříž svědectví vydali o lás\-ce tvé před církví. Kteréžto vy\-pro\-vo\-díš\discretionary{-}{-}{-}li, tak jakž sluší na Bo\-ha, dobře učiníš.
\verse{7}\,Neboť pro jméno jeho vyšli, a nic nevzali od pohanů.
\verse{8}\,Mámeť tedy my takové přijímati, abychom byli pomocníci pravdy.
\verse{9}\,Psal jsem zboru \emph{vašemu}, ale Diotrefes, kterýž stojí o prvotnost mezi nimi, nepřijímá nás.
\verse[3J1:10]{10}\,Protož přijdu\discretionary{-}{-}{-}li \emph{tam}, připomenuť skutky jeho, kteréž činí, mluvě proti nám zlé řeči. A nemaje dosti na tom, i sám bra\-tří nepřijímá, i těm, kteříž by chtěli, nedopouští, a ze zboru \emph{je} vylučuje.
\verse{11}\,Nejmilejší, nenásledujž zlé\-ho, ale dobrého. Kdož dobře činí, z Boha jest; ale kdož zle činí, nevidí Boha.
\verse[3J1:12]{12}\,Demetriovi svědectví vy\-dá\-no jest ode všech, i od samé pravdy; ano i my svědectví \emph{o něm} vydáváme, a víte, že svědectví naše pravé jest.
\verse{13}\,Mnohoť jsem měl psáti, ale nechciť psáti černidlem a pérem.
\verse{14}\,Nebo mám naději, že tě tudíž uzřím, a ústy k ústům mluviti budeme.
\verse{15}\,Pokoj tobě. Pozdravují tě přátelé. Pozdraviž \emph{i ty} přátel ze jména.

\end{multicols}
